### Работа с геоданными

Для того чтобы понять, что координаты пребывания человека относятся к какому-то месту
необходимо вычислять расстояния в координатной сетке земли. Но так как Земля круглая, то
вычисление расстояний на ней сложнее, чем вычисление расстояний на плоскости. Однако, 
если использовать информацию о регионах и считать регионы относительно небольшими
географическими единицами, например, если это города, то можно для каждого города
вычислить по широте и долготе соотношения единиц расстояний и широты и долготы и 
далее считать географиескую сетку плоской, чтобы проще вычислять расстояния внутри каждого региона.

Вычисление расстоний необходимо также для удаления дубликатов мест.

Вторая проблема, это что если вычислять расстояние между каждым местом и пребыванием человека 
даже внутри какого-то региона, это потребует декартово произведение операций.
Чтобы сократить количество таких вычислений предлагается разбивать географическую плоскость 
на квадратные ячейки, и проверять внутри каждой ячейки близость координат. Такой подход влечет за собой 
новую проблему: близко расположенные объекты могут находиться в разных ячейках. Чтобы избежать 
такой проблемы предлагается использовать разные варианты разбиения и для каждого варианта 
проверять близость координат внутри ячеек. Всего таких разбиений получилось 4. Для проверки того, 
что такой подход работает был написан тест `FlatGeoGridCellsTest`

Фильтрация дубликатов находится в методе `GeoCalculator.removeDuplicates`

Вычисление количества пребываний человека в конкретном месте находится в методе `GeoCalculator.countVisits`

Алгоритм вычисления расстояний не работает для случая, когда координаты внутри одного региона
находятся по разные стороны нулевого меридиана. В программе сделано допущение что регионов 
лежащих на нулевом меридиане нет

### Вычисление рекомендаций

Для вычисления рекомендаций я решил использовать встроенный в spark алгоритм ALS. 
Он строит матрицу соответствий где строки и столбцы - это люди и объекты. В качестве объектов
у нас будут места. Для каждого соответствия между местом и человеком нужно вычислить оценку. 
Набор этих оценок можно представить в виде разряженой матрицы соответствий, которую алгоритм принимает 
в качестве входных данных. Алгоритм выдает 2 прямоугольные матрицы, произведение которых дает 
предсказание матрицы соответствий, в которой пустые ячейки теперь заполнены предсказанными алгоритмом оценками.

Но перед этим нужно научиться вычислять оценку по количеству посещений мест человеком.
В качестве оценки мне показалось удобным использовать количество пребываний ограниченное сверху
числом, которое является параметром алгоритма.

Чтобы сэкономить размер выходных данных, алгоритм выдает соответствия для тех мест, в которых человек
еще не побывал, но которые находятся в одном из регионов, в котором он побывал хотя бы один раз.

Информация о категориях мест в программе не учитывается.

Вычисление рекоммендаций находится в классе `Calculator`, вычисление пар человек-место для которых 
нужно выдать оценку - в методе `GeoCalculator.getToEstimate`. 

### Генерация данных

Класс `Generator`